 alínea a os nascidos na república federativa do brasil ainda que de pais estrangeiros desde que estes não estejam a serviço de seu país alínea b os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de mãe brasileira desde que qualquer deles esteja a serviço da república federativa do brasil 